questions = [{
  question: "In welchem Land bekleidete Che Guevara einen Ministerposten?",
  A: "Bolivien",
  B: "Kuba",
  C: "Guatemala",
  D: "Kolumbien",
  correctAnswer: "B"
}, {
  question: "Welches elektrische Bauteil läßt den Strom meist nur in eine Richtung durch?",
  A: "Anode",
  B: "Elektrode",
  C: "Diode",
  D: "Kathode",
  correctAnswer: "C"
}, {
  question: "Wie viele Unternehmen sind im DAX gelistet?",
  A: "30",
  B: "40",
  C: "50",
  D: "60",
  correctAnswer: "A"
}, {
  question: "Wie viel Quadratmeter sind ein Quadratkilometer?",
  A: "1.000.000",
  B: "10.000.000",
  C: "100.000",
  D: "100.000.000",
  correctAnswer: "A"
}, {
  question: "Wie heißt ein in die Mauer eingebauter Rahmen von Türen und Fenstern?",
  A: "Barge",
  B: "Large",
  C: "Zarge",
  D: "Farge",
  correctAnswer: "C"
}, {
  question: "Aus welchem Getreide wird Scotch-Whisky gebrannt?",
  A: "Mais",
  B: "Roggen",
  C: "Weizen",
  D: "Gerste",
  correctAnswer: "C"
}, {
  question: "In welcher Stadt schlug Martin Luther seine 95 Thesen an die Kirchentür?",
  A: "Erfurt",
  B: "Eisleben",
  C: "Worms",
  D: "Wittenberg",
  correctAnswer: "D"
}, {
  question: "Auf welchen Beruf könnte John Grisham zurückgreifen, falls sich seine Bücher nicht mehr verkaufen?",
  A: "Staatsanwalt",
  B: "Lehrer",
  C: "Richter",
  D: "Rechtsanwaltschaft",
  correctAnswer: "A"
}, {
  question: "Wie nennt man den Ort an der Erdoberfläche senkrecht über dem Erdbebenherd?",
  A: "Epizentrum",
  B: "Epifläche",
  C: "Epipunkt",
  D: "Epimitte",
  correctAnswer: "A"
}, {
  question: " Von wo bis wo fuhr die erste deutsche Eisenbahn?",
  A: "Essen–Wuppertal",
  B: "Nürnberg-Fürth",
  C: "Zehlendorf-Potsdam",
  D: "Braunschweig-Wolfenbüttel",
  correctAnswer: "B"
}, {
  question: "Wie nennt man jemand, der seine Kenntnisse oder seine Bildung durch Selbstunterricht erworben hat?",
  A: "Autodiktat",
  B: "Autokidakt",
  C: "Autodidakt",
  D: "Autokikakt",
  correctAnswer: "C"
}, {
  question: "Welches Gas entsteht wenn man Sauerstoff und Wasserstoff vermischt?",
  A: "Brenngas",
  B: "Knallgas",
  C: "Lachgas",
  D: "Senfgas",
  correctAnswer: "B"
}, {
  question: "In welchem Körperteil gibt es eine Trompete?",
  A: "Auge",
  B: "Mund",
  C: "Nase",
  D: "Ohr",
  correctAnswer: "D"
}, {
  question: "Spricht der Arzt von 'Hammer, Amboss und Steigbügel:' meint er damit Knochen ...",
  A: "im Bein",
  B: "im Ohr",
  C: "in der Nase",
  D: "im Arm",
  correctAnswer: "D"
}, {
  question: "Wer schuf 'David', das Wahrzeichen der Stadt Florenz?",
  A: "Michelangelo",
  B: "Leonardo da Vinci",
  C: "Albrecht Dürer",
  D: "Raffael",
  correctAnswer: "B"
}, {
  question: "Welches ist das größte Gelenk beim Menschen?",
  A: "Sprunggelenk",
  B: "Kniegelenk",
  C: "Schultergelenk",
  D: "Hüftgelenk",
  correctAnswer: "C"
}, {
  question: "Welcher Kaiser herrschte, als Jesus zur Welt kam?",
  A: "Nero",
  B: "Augustus",
  C: "Claudius",
  D: "Julius Cäsar",
  correctAnswer: "B"
}, {
  question: "Wer schuf die Gewölbefresken der sixtinischen Kapelle?",
  A: "Leonardo da Vinci",
  B: "Raffael",
  C: "Donatello",
  D: "Michelangelo",
  correctAnswer: "B"
}, {
  question: "In welcher Stadt ist die 'spanische Reitschule' ansässig?",
  A: "Wien",
  B: "Paris",
  C: "Prag",
  D: "Madrid",
  correctAnswer: "A"
}]
